其實點解咁多人咁迷水晶

利申本人唔戴水晶
但聽過身邊同事朋友成日討論水晶
又話辟邪
又話 利人緣 (可以令到你睇落去温柔d)
有d仲吹到話戴完可以幫助減肥

其實點解戴幾粒石就有d咁既功效？
信既人可唔可以講下你會信？
唔信既都歡迎討論

錢多 鐘意比人昆下 冇咩點解

迷水晶果d真係每日都戴幾條水晶手鏈
仲要唔平

其實唔係幾信
有個friend成日帶 同佢行街俾佢慫恿就買咗條

見好多戴有人緣功效既
戴左好耐都仲好黑人憎
唔覺佢地人緣好左

不過避邪果d黑曜石我就信

就係識有個中年女人係咁講戴水晶令到佢温柔左
我心諗 你完全無温柔過lor
即係其實係咪心理作用多
就算有用 都係因為你覺得自己戴左d有神奇功效既野 所以會不自覺地改變左自己

戴完覺得點
信果d真係超迷

心理作用都係作用

自己覺得同人地覺得係2件事
唔覺得戴條鏈就可以改變到性格

即係placebo effect?
安慰劑咁 心理上覺得有用
但件野本身無實效

我都唔覺得會

同宗教導人向善差不多自己心態改變左

所以信者得救
你愈信佢係有用
佢改變你既力量就愈大
你唔信既話
placebo effect就唔work

我之前有個同事又係勁信
成日同我介紹咩晶有咩功效
張枱又擺左啲金字塔形嘅水晶
係咪真係咁有用

又冇話特別覺得好運咗
依家都係耐唔耐當普通手鏈咁戴
不過個friend真係好迷呢啲 佢前兩日又買咗條

果d晶好那貴
仲要放枱果d大水晶

你唔戴過嘅
人地點吹點講都冇用
水晶又唔係漂黃賭毒
而且入場費唔貴
你自己試下戴一頭半個月先
勝過外人同你講十句八句

有戴水晶，純粹係覺得隻水晶幾靚

有d傻鳩買6-7 條帶
每條都過千

但我識人其實只係大陸拎貨
再買埋張證書 成本一條$50 都唔洗
但賣到過千

勁多豬閪信到十足

個fd只係ig 鋪都無 每月都40k+

然後我問佢自己有無帶
佢： 信都on9 我日日都入咁多貨 唔通咩運都有齊咩
最緊要講下d咩能量 d人就好buy

覺, 好多男人都帶, 好7

乜撚嘢俾人掂過就無效/有衰運，有一次個fd俾條水晶手鍊我睇，我想拎上手睇真d俾佢屌咗鑊金，屌你老味水晶撚真係戇鳩鳩

迷信囉

見人帶會印象唔係幾好
會諗係咪d hi到會即刻神經質屌人嘅痴線佬/婆

信者得救
信者得永生

純粹覺得靚

係! 你掂佢條晶 佢會嬲到想殺你全家

呢d我覺得又合理
真係當純飾物

pin你

如果無水晶
呢班人好有可能戴緊所謂"佛牌/陰牌"

水晶頂多係無用
當戴朱二盛咁
佛牌/陰牌果d真係玩唔過

冇計啦，黑仔吖嘛，
如果我好運嘅，我都唔想理咁多嘢，
有時好簡單就打個機，都可以抽到一堆廢隊友，
都莫講話打牌輸錢，遇到衰客之類嗰啲

ching戴開？
戴完真係好運左？？

買嚟襯下衫

純粹當飾物
有啲真係好靚
男仔帶深色大珠夠型

就寧可信其有咁囉，
可能唔戴仲黑呢，
人黑起上嚟咩都要試㗎啦，
運氣呢啲咁玄嘅嘢，
係要用啲玄嘢去對付㗎喇，
唔係點

你又啱既

ching買左幾多晶？
買手鏈？

得一條黑曜石手鏈

我男人老狗都買咗條藍虎眼石戴
真係幾靚

就係見好多男人都戴

有fd 開ig賣水晶
一條幾百到過千不等
應該真係幾好賺

唔意外
呢d神化野可以mark up勁多都唔會有人質疑

初階水晶撚入嚟分享下經驗 唔好屌我住先
一開始我帶水晶係抱住一試無妨嘅心態
當初我買嘅時候 店主係幫我算埋生辰八字
睇下我適合帶邊隻水晶 我當時係想要嘅功效就係事業
我帶咗大約一至兩個星期到 我就揾到人生第一份part time
我仲好細個姐 唔係咩m記7仔pt 而係坐office嘅pt
幾舒服唔辛苦 老細對我都好好
其實我自己就覺得啲功效唔係真係咁神
但係可以為你增加機遇
水晶都好似人咁 人夾人緣 帶啱就有用
因為我以前就帶過招姻緣嘅 完全冇Q用
所以揀啱自己嘅好重要

至於我見到有人話一掂到啲水晶撚條水晶就俾人屌到仆街
老實講 係佢哋on9 其實普通人掂一兩下係冇乜嘢
因為正常玩呢啲都知 每晚都會幫佢淨化下
只要唔係啲咩殺父仇人掂到 其實問題不太

其實同宗教一樣
當係一種信仰？ 搵方法令自己舒服或者寄託下

利申 有一條日日戴但係當裝飾

只鍾情月亮石

唔信水晶，純粹覺得啲石好靚

我一戴完條xx晶之後ex就搵返我喇
一定係條粉晶work啦

我今日便秘 個市就跌左500點喇
一定係因為我便秘個市先跌

所以你而家都仲有繼續戴？

我就係覺得唔多唔少會有呢種心態
將生活入面一d 其實random既事劃上casual link

其實帶水晶同信宗教一樣 你信就有唔信就冇 我就唔會信 如果帶一條咁嘅手鏈就可以改到運咁呢個世界就一定玩撚完 就好似我見到信基督教嘅教宗奶共一樣

我都唔明點解戴住幾條手鏈
就講到話有咩神奇功效
又話令到心情好d
有桃花
一陣又話趕走d小人 令到工作順利d

我都有fd好迷 見佢成日po出尼話要比d水晶叉電
放落個白水晶座到
等佢淨化
我保守估計佢果堆野應該買左成皮野

其實講靚，我覺得木珠仲靚，有質感好多

其實係吸引力法則

其實係
啲水晶鋪咪乜運都齊
不過佢地點都有得講

利申 半信半疑但都有買

呢啲神婆覺得over左
應該溝通唔到

信塔羅、信鬼神之說、信supernatural嘢

大把人係咁，不乏飽讀詩書嘅人

身邊d神婆多到你唔信
有好多平時同佢講野覺得佢好理性既人竟然都有玩開水晶
真係無樣睇

因為靚得戴 我唔會理佢有咩功效

一時時 因為大多數都係屋企

物極必反 帶太多有反效果

其實我都覺得靚但唔鐘意戴手所以冇戴開, 其實男仔係咪淨係得手可以戴

我條黑耀石當飾物咁戴

路過
巴打呢個論點可以參考心理學家榮格所講嘅「共時性」

你咪當佢係平價寶石咁囉
總係好過追pandora又貴又生銹

我真心覺得水晶又平又靚
一串水晶手鍊加少少銀飾上去
真係蔗渣價錢，燒鵝味道

開水晶鋪個啲應該要多謝啲New age撚帶起成個風氣

查下先

有好多都唔平

智商稅經濟圈

啲石係幾靚

迷信撚不嬲都on9

1805年，法國詩人埃米勒·德尚（英語：Émile Deschamps）被陌生人德豐吉布先生邀請吃葡萄乾布丁。十年後，他在巴黎某餐廳點葡萄乾布丁吃，侍應告訴他最後一份葡萄乾布丁已經給了另一個客人，那個客人就是德豐吉布先生。又過了很久，1832年，埃米勒·德尚在飯局上吃葡萄乾布丁，跟朋友談起之前的事。一講德豐吉布先生，德豐吉布先生就走進房間，原來他是走錯房間。

from wiki
真係好橋

儀式感
安慰劑效應
同埋以首飾嚟計都唔係特別貴

利申：聽到啲人講乜能量、磁場好想笑

無錯兩樣野未必有關係但一齊發生就好有影響力
姐係個俗語講嘅日頭唔好講人，夜晚唔好講鬼
撞到真係嚇撚死

我又無笑
不過係唔明點解咁多人信
仲要不泛學歷高既人

不乏*

係連登見過有人分享係同一日唔同時間同地方遇到一個唔識既人6次 果個睇到好心寒

呢個不得了

學歷高真係唔代表咩

即係啲人鐘意紅藍綠寶石咁
靚囉

有啲真係好靚
不過靚還靚係咪畀錢就另一件事

如果戴啱品種係真係有幫助
但好多人戴啲唔啱自己用既
一係仲衰一係無用

我之前幫過幾個人揀啲啱佢地既石
佢地好大反應，覺得好左好多
所謂好左係將一直以來既經歷同個性改變左

不過戴一排可能就要轉另一款石架喇
唔一定係長戴都啱

同d佛牌撚一樣，成日同d女扑野d 女都要除

有冇人講下黑曜石係咪真係有用

我有條臭閪朋友口口聲聲話要辟小人又盛乜乜柒柒
佢哋有冇諗過自己可能係人哋眼中既小人
條八婆cap晒我啲whatsapp 對話畀我仇人 雖然我無乜秘密 但係覺得佢好撚賤格囉
對其他朋友 不停向佢男友/女友挑撥離間 令佢哋分手
我諗我需要辟走你多啲

仲有 條臭閪所有女人既缺點集於一身 肥 醜 爛面 毅進畢業
最要害既佢仲要濫交同大小姐脾氣
佢話某一隻石可以招真命天子 次次招完都分手收場

以佢既性格 水晶都幫佢唔到

呢d人自欺欺人
做得陰質野多就想靠d神化野幫自己改運

講緊唔係果d為靚而戴既人
係信水晶有神奇功效 改善運程 增進人緣果d

諗起牛河博士大戰水晶傻鳩

但溫唔溫柔呢啲嘢唔係個人主動行為咩，佢講到好似改運咁難咁

巴打做水晶鋪？

但你個fd真係好有財運喎

佢地果d人係覺得戴幾粒石係手就會改變到你個人既氣場 所以就會感覺温柔左

佢個櫃乜都有 除左見客 交收 平時都係帶錶

陰牌果d好似係
收左個魂係個牌度

做神棍幾時都fat fat
特別經濟愈差 社會愈亂
人就愈依賴d神怪野幫自己改運
愈係亂世 生意愈好

咁有冇啲帶完毒L變世界仔嘅水晶

試過仲好笑，

幾個女仔FRD，想掂我條野，
竟然有另一frd大大聲話：咪掂人條野呀！唔知會咩事架。

幾個女仔聽到，嚇一嚇，但都照掂，仲話好好摸。

貴過Pandora真係比比皆是
水晶唔係d咩平價嗜好黎

其實由細到大都冇信過呢d風水野，但我一直以來慢慢發覺其實自己都幾黑仔下，有時真係會諗係咪因為冇信風水

利申，而家都係冇信過呢d

我相信你去水晶鋪行一轉 佢會有好多野介紹到比你

巴打你呢段野好容易睇到人心邪

有冇戴粉晶十幾年都a0嘅分享下

無咩點理功效 但有啲真係幾靚

果個唔係我講
係一個絲打講

不過肥婆有仔呢d唔係因為女人著數
而係佢地夠姣夠主動姐
當然肥婆溝得返黎果d你都唔expect質素會太高

仲有行咗入另一個空間。通常係地鐵站。

依個唔同論壇都聽過唔少人講。

Same

我都想知
btw粉晶係催桃花？

你話佛珠呢啲都話有個宗教信仰係度,水晶真係唔知做乜鳩同啲星座撚一樣咁撚白癡

我打開app game 好信運氣呢套
借助神力之前 做好自己先啦
同埋 暗癐肥婆唔好求追到姜濤

我都唔明
你睇返佢個源頭
真係求其係d岩洞度挖d晶石出黎
跟住就話有神奇功效
又無開光又無做咩法事
咁我話戴鑽石戒指都可以改運都得啦

有d仲有好特別既木味

過千算少啦。識個人一條四千

有個fd幾年前開始帶粉晶旺桃花
點知咁多年都岀唔到pool 個人仲係咁閪港女

唔係
純粹係有人問我意見咁
都幾年前喇

我覺得好似個暗號咁
戴粉晶/月亮即係受溝 咪容易啲有人approach
戴金髮綠幽即係鍾意錢 咪同你講錢
戴super7 即係揸唔定主意或者貪心 乜都想要
某程度係將你個人既價值觀放係手上
其他人一睇就知你想要咩 就可以做話題

所以我覺得呢啲都係出於自我安慰心理作用之類,同星座撚一樣咁on9

問下曹宏威博士

好多時你一有留意開一樣野 就發現佢係咁出現

啲ig shop賺到笑

成本都一條十幾廿蚊 十位價錢賣出去

睇嚟水晶呢家嘢，已經成為2020後生「炫富」嘅物質嘢… （以前就個個曬名牌 新款衫褲鞋）

可能佢地求心安

啱呀，本身嘅嘢就咁改都有難度啦，仲鼓吹玄學可以改變

成本一條$50賣過千？
咩水晶講嚟聽吓

但係大部分人都唔知d晶石代表d乜
好似我唔係玩開水晶
我唔睇呢個post都唔知粉晶係招桃花

有冇人覺得信呢啲野（水晶、佛牌）既人通常個格都好難頂好乞人憎

其實呢d玄學野過千真係唔出奇
價錢任你標都唔會有人challenge

原本都係個排黑仔諗住試下無妨
依家純粹係戴慣左 又幾靚就繼續戴

因為迷失 所以迷信

more

咩post黎

正確

好似係d靈異post

有過千 過萬都有
但我可以肯定同你講正常嘅ig shop
一定唔會$50成本賣過千
個質素一眼睇得出
當然唔排除有智障唔識睇而錢多用千幾買幾十蚊質素水晶
利申行家
屋企人做珠寶批發

點解呢個po你哋可以引述咁多a0毒女。但連登好似得毒L

去珠寶展的水晶超平
都唔明咁多傻鳩比幾千幾萬去買

Office有個30歲樓下但師奶款嘅女同事穿幾條水晶鏈係隻手度 本身有水腫 見佢cool到隻手豬手咁

血觀音係咪高登最恐怖鬼故

揾返 係#76

我係覺得月亮石令先買 但通常都係越貴越令 去到千去都好多 見到d係叫斯里蘭卡月亮石高級啲 但唔知粒石產地係咪真係果度

你識唔識分$2/g 既海藍寶 $50/g 既海藍寶 同 用1ct計價既海藍寶 既?
唔識既做下功課先

剩係知佢大陸拎貨 好撚平

好多d咁既女同事

我都係唔信佢50買返嚟賣過千

做得串珠的都唔係貴野啦
除非用黎鑲啫

ig成日彈乜春復合水晶廣告岀嚟，
乜嘢戴完就會同男朋友復合
我想問有冇人試過係work？

以前做過

批發價其實幾蚊粒
最貴既都係10零蚊

搵條橡筋串埋就賣到6-700

帶幾條係手果啲凝住都係肥婆手

Same 好似仲去比左錢咩洗石 石重要過人

唔同論壇間唔時都有依啲大PO講

通常依啲經歷，係話響MTR月台，唔知點解搵極，搵唔到出口。或者搭地鐵, 連續幾次都係經過同一個站。

見過有啲人話行大廈後樓梯，都試過行足半個鐘，都係停留嗰幾樓。

其實粒水晶入面仲有幾多能量都未知

跟本就好似信教咁 心理作用啫
點會戴舊石就溫柔咗人緣好咗

你講得冇錯 佢真係夠姣同主動
次次瞄到佢玩交友apps
雖然係有仔同佢拍拖 但個個騎馬搵馬心態
當佢條仔搵到更好嘅女仔 就飛咗條八婆咁解
簡單啲講 冇一個男人想長期同條八婆一齊

fat fat

要每晚洗石淨化

舊登果d好正
連登間中都有回帶post

我通常都買磁石
貼落公司部電腦度邪下隔離位

有無用？

我戴咗一粒太空隕石，個人精神咗又大隻咗，日日食兩啖飯同幾片牛肉已經好飽，體重由五十幾 Kg 昇到八十幾Kg，二頭已經十八吋。

以為靠黃晶就發到達？
真正既水晶係亞特蘭提斯時代就運作到

因為on9 無自信

帶開，精神好咗同埋同人地相處嘅時候開心咗

有
同我一樣搵唔到工、走唔到

四千嗰啲根本就唔值

靚既,稀少, = 貴野
小吐嘈: 我明明覺得帕拉伊巴(藍碧)同海藍寶差唔多, 點解一定要去到買帕拉伊巴

通常佢都係一大包咁買返嚟嘅，靚啲嗰啲拎出嚟串就賣貴啲，色水冇咁靚就平啲咁

有冇水晶戴左以後紅燈過馬路都冇事

我唔會當買水晶係優先
買套新衫 向髮型師請教剪咩頭髮好 修下堂眉 買護膚品(男人都要)
講嘢方面 你可以諗以前有咩人對你講過啲 hard feeling 嘅說話 去避忌下有咩應該唔好講
有多餘錢先買水晶啦

你咁講，你係咪成世自己整衫唔買衫，成世自己煮飯

衫同食物係必需品
呢d衣食住行野
但水晶唔係wor
唔可以相提並論

咁買無印嘅人全部水魚？

傻鳩先信

好奇點解覺得黑曜石有效？

你指散珠定一條條再分散

其實真係咁平

不過d傻鳩實唔信

散珠

一樣
一戴出街啲人就問條水晶有咩功效
之後佢地又分享佢啲心得

關咩事？？？？

見啲細鋪雜鋪都係賣緊幾十蚊條水晶鏈or散裝水晶
都好懷疑點解同幾百蚊嗰啲價錢差咁遠
係水晶品質唔同？
本身都冇買開，但睇見咁多人討論，又心思思想買條玩下
點睇水晶質素靚唔靚？

做生意邊樣野唔係本小利多，遊戲、電影、畫、小說···樣樣都唔係有實用價值同必須。聖經教會免費拎，有人入書局畀錢買，咁買得嘅又係傻仔？
咁摩羅街咪應該燒？
無印成本低你聽唔明？

水晶唔可以亂帶，帶啱先幫到手

成日聽鬼故都係話有鬼想搞自己果時 條佛珠斷左/佛牌裂左 即係件法器幫自己擋左d野

不過唔知道黑曜石係咪都一樣

有啲人會敏感啲
唔知你身邊有冇呢啲朋友
佢地可以比你早察覺到環境嘅細微變化（甚至有陰陽眼咁
如果你對自然界一切野都冇feel
淨係覺得眼見先為實
就會覺得水晶冇用、呃人
但如果係敏感嘅人
拎串真水晶上手就會感受到所謂嘅「力量」
拎到唔啱自己嘅會好唔舒服

果件ching個賣晶朋友係話 信都on9 我日日都入咁多貨 唔通咩運都有齊咩

重點係佢唔信水晶可以為佢帶黎佢claim既好運
唔係話唔可以本少利多 只可以做賣家 唔可以買人地整既野

你離題wor師兄

我都想知點解咁多人信
身邊勁多女性朋友同事都有戴
又成日講乜要叉電又淨化又成
聽到都覺得on9

靚又唔覺靚
如果一粒吊墜咁都可能ok
咁多粒串埋好似啲小朋友玩具咁

#190

好認同

根本所有野批發價係好平，
大把ig shop淘寶$30件衫賣4-500，
早排既歐陸餐具，換個packing，
靚女係ig影張相又賺十倍利潤，
市場就係咁樣運作

幾十蚊粒水晶批發唔排除真係有
但大多數只係因為條友零售扮批發

2020年都仲有呢d傻鳩 笑到痴線

我都想買條，但木仲貴

帕拉伊巴同藍碧係兩樣野
單講顏色
藍碧只係一般藍色碧璽 一般係暗藍~深藍 愈濃愈貴

帕拉伊巴係碧璽其中一種 特點係鮮藍 果種鮮係其他石冇得相比
愈鮮同愈濃愈貴

海藍寶常見比較淡色 細卡數常見顏色過淡
愈濃愈貴 但都唔會濃到藍碧咁
同埋海藍寶果種藍係帶綠

講埋Topaz
輻射改色 唔似海藍寶咁帶綠 常見比較濃

上邊咁多種 價錢大約係
帕拉伊巴>=碧璽>海藍寶>>Topaz

利申 寶石收藏家 有收藏水晶

人生太多困苦
有事自己解決唔到咪戴下水晶
當心理安慰
唔太貴又靚靚地 冇壞嘅
不過有啲人信乜鳩復合水晶就真心智障

呢度最關心都係價錢問題

首先 鑽石又好紅寶石又好白水晶都好 都係礦物,結晶,寶石
本質上都係同一樣野

每種石都有唔同價錢 鑽石稀有過白水晶係人都知 加上靚好多
所以鑽石一定比白水晶貴

之後 同一種石都會因其品質而影響價錢 D色鑽石貴過H色鑽石咁
基本上白水晶都好 靚到一定程度 價錢都唔會太低
同埋價錢唔似鑽石咁有國際公價表
係市場定出黎

所以水晶嘅價錢 的確好飄 同時都有好多人做水魚
不過一條水晶手串 大陸批發一條都要幾K~10K+ 係有嘅
例如16MM+嘅銅髮晶 大陸炒得好貴

平嘅的確5蚊有條
黑曜石果類咁

因為無助 當買個希望?

因為見到女仔戴粉晶我就會去攞電話。

咁如果水晶真係可以改運
即係鑽石寶石其實都可以？

肥婆呢？

一直都係咁諗加全完冇宗教信仰
之前同女友行街俾人sell會有財運乜乜柒柒
首富頭十位日日戴再通知我買

好多啦

但買水晶幫到GDP喎

網上每一種石都有流傳嘅功效
紅寶石藍寶石祖母綠都有

信不信由你
反正我係因為靚先收藏

無錯
無理佢咩功效

咁買乜都可以

信宗教係捐款嘛 仲有得俾啲神職人員逃稅

無留意播

我碌鳩比得道高憎開過光，比我屌10下可解黑運，有意pm

可唔可以切3g出黎磨圓珠

$80 幾m ? 馬粉/巴西粉?
真係平手當羸 ?

乜粉佢講架姐，淘寶啲色水差唔多
好似前排武漢肺炎咁，啲湖北蛋全部變晒西班牙蛋

就⋯⋯單純覺得好睇？

利申有七八條咁，純粹貪啲石靚完全唔信功效

一百步笑一百步

雖然自己都有買開
但見親啲人左右手戴多到可以打死人 就覺得一定係腦殘八婆黎

真係信不信由你

lm

呢啲係輔助性質姐，你俾咗呢份錢覺得開心嘅話咪得囉

純粹覺得靚當飾物，冇理到啲功效，信則有不信則無

令你老母

呢個世界好多on9信偽科學
又磁場又氣場，一埋歪理連篇，然後覺得你唔信走寶咁。
只要有人話佢信，基本上佢up乜我都當佢9up。

自己迷冇問題，但唔好出聲宣傳，咪迫人信啲偽科學
同信耶穌一樣，信冇問題，但咪迫人都要信，好撚反感。
求心理安慰都唔好作啲理論，聽完真係要忍笑。

我單純從礦物學既欣賞角度黎迷水晶算唔算

其實水晶係點形成？點解會有咁多色嘅？

同迷信撚一樣

當年讀大學好耐冇拖拍買左條粉晶，帶左半年有幾個男仔追。我冇特別信，只有幾條好平既黎襯衫玩下咁。最近買左金髮晶，冇出街冇戴，一戴左一日就賺到少少意外既錢始終唔明啲女幾千幾千咁買，好有錢

之前諗住買條粉晶平平地玩下 順便想激下男朋友
帶左幾個月之後 就知原來有兩個男仔一路中意我
其實我覺得唔會真係WORK
只係令你有錯覺留意多左身邊既異性
所以你會以為係WORK

想分享一個小故事。
話說有一年，喺學校認識咗位幾可愛嘅師姐，但係冇機會再進一步認識。
後來有一日，喺課室見到師姐帶住條粉紅色水晶手鏈。雖然我對水晶冇咩認識，但係知道粉紅色水晶應該係催姻緣。
為咗氹下佢開心，令佢覺得姻緣好咗，順帶提升佢對我嘅好感，所以落堂嗰陣就撩佢一齊lunch……
之後就一齊咗一段時間啦

我都有買黎戴 不過買百幾蚊一條 睇個款覺得靚就買
邊有咁多功效呀

其實好多大陸拎貨幾蚊條 香港d濕鳩ig shop賣幾百 吹到大一大

其實都係幾百蚊貨仔
有用嘅咪好 冇用嘅都係蝕幾舊
另外我觀察到戴呢啲水晶鏈容易多一個話題
如果對方有戴 可以互相交流下
如果對方冇戴 都會好奇問1，2句

隔離po過嚟搬埋少少資料過嚟，可以大家研究吓

咁啱搵到本書有用化學角度講咗少少對水晶理論的睇法，喺到分享吓
頭盔不代表本人立場
手殘小震

資料來源
蘇瓦茲(Dr. Joe Schwarcz)：〈特異功能石？—石英〉，《蘇老師化學聊是非－－懂4點化學很有用》，台灣：天下遠見出版（2017），頁304-308。

連卡佛個 vitajuwel 水晶水樽千幾蚊都有人買

豬西係要交下智商稅

成日覺得戴粉晶果啲女好desperate
我係仔嘅一定揀粉晶女呃蝦條
好男仔見到啲迷信女又會避
咁其實係咪返效果

有d拎上手 真係會痛 同埋隻手會痺咗

所以哲學問題
如果一個人因為相舊野改變到佢，最後真係有改變，咁算唔算係水晶既功效

係 我諗住買條超七當係心靈寄托
嗰啲咩一買完戴上手即刻復合/ 岀pool/ 開單就真係呃人

冇自信 吸引力法則

咁其實果樣野係唔係水晶都可以做到
因為只係安慰劑
如果有人今日開始散播fake news
話鑽石可以旺桃花
咁每次有人approach果個戴鑽石既人
果個人都會覺得係鑽石既功勞

係就由今開始，揾樣野吹大佢，用黎揾錢

咁vitajuwel 果個係靚既，有買過俾同學交換禮物
大型果個水晶水壺都買埋

我諗師兄講既改變有兩種:

A. 自己控制到既改變
例如 性格
即係水晶迷講既覺得自己戴完温柔左和善左
呢種改變似係水晶呢樣死物比左力量你去改變自己 因為你營住帶完水晶就會變得温柔 粗口都可能會講少d

B. 自己控制唔到既改變
例如 有異性追求 有橫財
呢d我覺得其實係random event
只係因為咁啱當事人有戴晶
所以就將d好事都歸功落條晶度
即使無戴晶 其實果d好事都會出現
好似上面d後生絲打講自己戴完就有男仔追咁
可能本身條件都唔錯又後生
其實戴唔戴都會有人追
只係未戴果排咁啱未遇到對自己有興趣既人

回應返你問題

如果因為相信水晶可以改變到人
而最後真係改變左
呢個絕對係水晶既功效
因為水晶係呢個case入面發揮左佢作為安慰劑既作用

其實係咪啲人戴左心理上有個寄託 個人心態上自信啲 咪好似事事順利左咁
但有啲千幾數一條 貴得好誇張
自己買一兩條平嘅當手鏈手飾戴下算

荃灣豆腐花

要突圍而出就要諗計differentiate自己
整d gimmick野咁
唔係淨係靠平做爛市

但係B個情況其實冇人可以證明到如果佢冇帶都會有人追個喎

笑左好認真既語氣講咸野咁

可以test既
戴兩個月 唔戴兩個月
睇下分別係咪咁大

但係水晶呢啲嘢每個人都唔同個喎
有啲可能快啲有效果有啲可能會慢啲
好難真係做到一個準確嘅測試

同埋個標準點樣定都係一個問題

因為覺得靚

功效就唔多，本身冇咩需要
但有條唔知點解戴親都會生暗瘡

前排唔知邊間賣水晶成日係ig賣廣告好似話帶左條水晶就復合個廣告仲要有篇好醜既漫畫⋯
係咪真係有傻仔信

起左你底
連登真係咩人都有

自從戴咗黑曜石之後

職場上真係少咗好多「小人」「偽君子」

但一定要長時間日日有恆心咁戴 唔可以半途而廢

冇錯係真係要長時間

識人本身性格又串又自大冇乜人鍾意佢
但佢好鍾意戴水晶好似好有研究咁 見到人哋戴仲會批評人哋條水晶唔靚
戴完個性格都係一樣冇變 所以人緣一樣唔好
不過可能佢自我感覺良好咗
呢啲嘢都係信則有不信則無 戴完感覺舒服啲就戴

利申：戴過排 唔覺好有效用 但幾靚

所以就係好難證明到有人追係咪關條粉晶事
難證明唔係
都好難證明係

求心安

係幾靚既
生暗瘡咁搞笑

冇錯呢個因為係個未知數
所以好難話你信有用就係戇鳩又或者點樣

我覺得就好似宗教咁樣如果佢最終係可以令到你有改變令到你開心嘅話
咁其實都已經達到左佢嘅目的啦 咁都未嘗唔係一件壞事

（我覺得會幻想帶咗水晶之後會即刻咩復合嗰啲係戇鳩）

一定有 你放心
人絕望起上黎咩都會試

嗰條係話會血氣好啲喎
當然可能只係咁啱

買過水晶，麻麻
玉就覺得有用
因為我家姐呀哥都見到鬼
所以我出世呀媽就要我戴玉
我就從來冇見過

利申：實有人話精精神病就睇醫生

咁家姐呀哥有無戴玉？

試過唔開心到差啲抑鬱，聽人講買左條水晶帶，情況的確有慢慢好起黎，但事後諗返又覺得係買心理作用，信佢會令自己正面啲又真係諗野無咁負能量咁。

但解釋唔到條鏈帶左一排就斷開左，唔知係巧合定真係有力量

覺得水晶好靚 會研究產地、等級、形成過程咁樣。

功效真係睇人？feel 到某啲水晶少少嘅磁場，暫時唔覺有咩好大改變。

佢哋冇大個之後有畀佢哋帶
帶個陣係冇乜見鬼
不過佢哋成日懶得戴
係有排成日撞鬼，先會拎返嚟戴下

我信你呀巴打

因為買唔起鑽石

純粹因為覺得靚，好鐘意貓眼石
對有咩功效無咩興趣

自我暗示既野

我都買咗好多
只係覺得靚，襯色戴出街
冇理咩功效

水晶一詞其實好撚模糊
所謂水晶基本上就係我地鐘意既礦物既結晶狀，而寶石就係又貴又硬又罕有又靚既礦物結晶狀

結晶既形成其實大家中學都學過，只係喺大自然入面，唔同礦物既結晶條件都唔同
，例如溫度，壓力，環境穩定性等等

礦物既顏色不外乎都係睇化學。例如綠寶石同海藍寶係同種類礦物，但綠寶石入面溝左少少chromium，而海藍寶溝少少iron，顏色就好撚唔同

好多時後天既輻射/熱力(自然或人工)都會改變礦物既化學結構而改變顏色。例如紫水晶加熱會變所謂“黃晶”

LM

好耐之前有同事喺香港用成2千蚊買咗一條拉長石手鍊，咁佢知我有戴開水晶就問我好唔好睇，啲石算唔算靚。
佢一講個價錢同水晶名，我就已經答佢：你幫緊人哋交租咋。跟住佢塊臉黑到好似想屌死我咁

好心同佢講大陸啲批發大概幾錢，同埋叫佢去深水埗啲批發舖睇下就知道係俾人當水魚。我個同事一直淨係得一個講法或得一個論點：我條鏈買咁貴一定好過你出面自己去批發買嗰啲啦。

但佢條鏈係好暗，無乜色

我最後就淨係同佢講：咁你鍾意啦，買多啲

黑色果類都有效
但我係買黑髮晶

有排成日俾鬼壓
戴住訓就會冇事

試過去俄羅斯出trip
我刷完牙冇關廁所門
（度門係好重既木門、廁所冇窗
房入面關左窗、開冷氣）
跟手攤響床
無啦啦度門碰一聲咁關左

嚇到仆街 跟手即刻戴返
跟住好彩冇怪事發生

買左月亮石，
功效：姻緣、增加情侶關係、助眠

2個月後識到初戀男朋友（期間都有啲爛桃花），
3個月就拍拖，
依家拍左9個月都好穩定，從來冇嘈過交

戴住訓 會好好訓
搞到之前成日遲到（好彩唔洗拍卡）

夜晚放返響白水晶消磁/曬月光就ok
你個fd做乜屌人咁癲

我對住同事唔敢講野咁直
費事返工面左左

我買黑髮晶
僻邪真係僻到
戴住訓就唔會鬼壓床

買左條銀曜俾男朋友
佢戴左冇再發惡夢

不過防小人果啲就唔係好掂
黑髮晶又話防小人
我有個同事成日想搶我功勞
（但冇搶成）
依家佢都仲好安穩咁響度
調埋位坐我隔離

同埋想講嘅係，賣水晶嘅利潤係好大好大，
我以前都有賣過水晶玩過下咁。每次都係自己去唔同批發揀鏈揀水晶，每次大概會入20-30條唔同類別嘅鏈或吊墜。我賣3-4條鏈或吊墜，嗰批貨就已經回咗本，我賣嘅價錢仲要係低過出面街舖好多喎。

其實係暴利

有心買淘寶都平過ig買

知唔知自己噏緊乜鳩

好似話要夾埋八字睇，
戴岩先有用。

我買左9條左右，但好多係見靚+平先買，
1xx都有條綠龍晶、女皇貝，
最貴就係碧璽700幾。

功能方面：事業、愛情、僻邪、全方位功能都有，
暫時最有用咪黑髮晶、月亮石，
月亮石戴完就同初戀男友拍拖（cmb識 ）
拍左9個月都冇嘈過交。

但就唔會幫你賺好多錢，
本身有買少少股票玩下，已經收復3月股災失地
仲賺返有突

我有戴 得1條 不過係當飾物 好似錶咁 揀個時揀條自己覺得靚
乜野能量乜野功效我唔理 賣個條友仲話要買舊石淨化串野 我都唔采佢

成幾百蚊條真係濕鳩到傻
咁撚多多餘錢捐咗佢唔好

屌我知你講咩漫畫
個畫風好似大大與小妹家嘛
真係好撚核突

月亮石真係好靚

其實點解咁多人咁迷宗教

其實點解咁多人咁迷都市傳說

其實點解咁多人咁迷偽科學

仲要買個水晶座定時淨化條鏈架

你當同星座差唔多得嫁喇，只係一個交際既話題黎

去台灣101 買左條虎眼石個sales 話可以增強能量

我信要夾埋八字
好似啲人忌火冇理由走去戴紅紋石嘛

玩水晶都分好多派
有玩原石收藏 睇個天然形態 外國人比較多 佢地炒到貴貴地
有玩擺件 睇雕功 近年好多人雕動物仔 幾得意
有玩外觀 追求靚嘅水晶 用最多錢就係呢一派 S7一條見得人都2000+
有睇功效能量 最易比人水就係呢派 世紀騙案-閃靈鑽

好似買左一年之後出左pool
但覺得唔太關事

都係既，所以啲人戴水晶咪當信左教咁有條飾物帶下又有寄託

不過唔好on99買啲貴野咪得

呢種玉係喺邊度買？

我買左月亮石
2個月就識到初戀男朋友（CMB識）
期間有4個爛桃花
識左3個月就拍拖
拍左9個月冇嘈過交

我買左金草莓 戴完全身唔舒服
以後唔買火既水晶

20蚊就有包碎石啦
再唔係夜晚除左佢
放近窗邊位「曬月光」

要睇下咩拉
本身拉長貴既係睇晶清 無咩色係無問題
不過最緊要係光強
正常頂級既唔太大波都係1000內
講真大陸批發係好多假野 優化野
好似有d十幾蚊月亮石 望到都唔想帶
不過認同批發一定平好多
同埋你同事係比人呃
同埋好多水晶其實頂級既同入門級功效係差唔多
d人係追求靚先買到咁貴

我呀媽好似隨便買
連光都冇開

我呀媽以前有粒朋友畀
粒玉識走 明明條繩冇斷，粒玉都可以跌落地
仲要跌過幾次
後尾先知原來個粒係屍玉

買咗條粉晶
過咗半年先識到而家個男朋友 CMB too
期間應該有遇到6/7個傾左段時間唔夾
我一個月就一齊咗但之後都有嘈下交
btw 我唔係成日戴 主要都係擺喺度

好多人買同帶愛情水晶鏈
但我覺得係自我感覺良好
有無巴絲真係帶左 愛情運好左/識到好姻緣
想聽分享

有人信陳雲
有人信口罩鐵線可以做5G天線
咁有人信舊石都唔係好出奇姐

點知佢係唔係屍玉

就係覺得粒玉古怪
走去問返個friend先知佢喺邊到拎

訓得好左 唔會訓訓下醒
個人冇咁火爆 以前好撚易燥底

預左實會比人負皮

買唔起鑽石
完

咩叫屍玉？
屍體戴過嘅玉？

自己戴水晶差不多幾年，以前有朋友做水晶批發，
送咗條黑曜石+紫晶簇比我。黑曜石嗰陣爆咗一粒，
之後就冇戴過。紫晶簇就keep住都有用，
亦因為咁先開始入咗水晶坑。

問我點解開始入坑，覺得靚？同埋都有幫助，所以先買。
但唔會買好貴既晶，因為我知來貨價其實冇咁高，費事比咁多錢人地賺。
真係work既，老實講。戴咗條藍紋瑪瑙(功效：頭腦清晰，個人會平靜啲，冇咁衝動）之後，身邊朋友都覺得我同以前相比冷靜咗唔少，仲話一見到我而家講野唔會衝口而出，就會睇下我係咪戴咗條瑪瑙。
同埋有條金髮晶，早前搵咗份要跑數既工，跟住戴住佢番工之後，就算嗰日生意幾差，其他舖冇進帳，但係都照跑到數，同埋試過破咗舖頭開業以嚟既最高營業額。
之但係，水晶唔多唔少關八字事，有啲水晶係覺得靚，買咗番嚟(e.g.雪花粉幽靈，綠紋石etc.)，但佢地冇乜功效，不過我都真係中意，攞嚟襯衫又好，覺得靚而戴都好，都會照戴。

睇番係咩水晶，條條水晶既靚都唔一樣。有啲係越通透，越冇雜質、棉絮，先叫靚。有啲係睇有冇貓眼。有啲係水晶內裡多髮絲先叫靚。

不過建議你買碎石，如果你keep住擺佢喺啲碎石上面，都真係會越戴越靚。（利申 身邊有朋友條月光石係人地送，但係同你一樣冇淨化嗰啲，戴到條石冇乜光澤。同佢講完呢番說話之後，佢條月光石慢慢變得好靚，貓眼出番曬嚟。）

類似 死人戴過

點睇到係咪假嘢？

其實石同水晶都唔係個個啱戴，有人話本身屬土

諗起恐怖嘅陶瓷娃娃個故仔

最好就日頭戴 夜晚消磁
放響白水晶碎石上面

其實樓主唔信，無戴過水晶，所以感受唔到個能量同轉變
走去笑9人地，人地話有轉變，感受到個能量；你又唔信
咁無得好講
樓主你理得人迷唔迷姐
有影響到你？覺得自己好醒？
好似耶教咁，你可以唔信，有信徒on9你係個個人既問題
唔會走去笑9人地信個樣野

你阿媽朋友真係好帶協

神奇

我唔係笑9
我都想聽下d案例
上面有d case我都覺得幾神奇

你當心靈慰藉囉
有閒錢買下,當安慰劑都好閒既
等同你買件衫覺得靚,個人有自信咁者
不過太沉迷燒錢咁玩就唔好啦

有d人純粹當水晶係飾物戴
或者純粹想有功效，唔會沉澱自己，咁未必好有效
好似有人以為返教會就等於虔誠，即使平日作奸犯科，都覺得自己係一個好信徒
大多數水晶愛好者，對七輪對冥想對大自然能量都有些少認識同研究
例如好多人首先接觸冥想，再接觸水晶幫自己感受得更好
上面好多人自己對呢d野無認識，就一味覺得人蠢、俾人呃
又係覺得眾人皆醉我獨醒

睇到我眼都突埋！
佢位朋友好大挈！
好彩你發現得快！

有無咩point或者理論解釋到 點解人傾向覺得因為便秘而個市跌係唔make sense
但復合係因為粉晶work 就相對地會多人認同/信以為真

水晶能量學說信d 人係咪on9